［好片共賞］不要小看韓國瑜：台灣民主最需要的寶藏(台灣支那話嚟，記得靜音咗先好睇）

好發人深省嘅一條片
完美解釋咗點解會有藍絲同五毛

入來幫手推

重啟政改，還我普選
2020全面普選立法會

「五大訴求」最重要嘅個項

推

btw國語不等於支那話

同樣係北京話，連台灣人自己都承認

其實連台灣人都話國語係北京胡語！！！

台式國語都支那話
哩洗勒共三小

真係有唔同，混入好多日文、台語，好似香港話唔同廣州話咁

有冇睇歷史
果時超高壓統治,學校禁台語,
電視台版政府控制,台語仲俾人攞黎恥笑,
已經去到唔講國語生存唔到既地步,
其實支共都想強行用普通話消滅其他語言,
廣州已經搞緊,香港因為全世界睇住,
所以只能慢慢黎,搞下普教中,新移民淡化,
唔可以渣支槍迫你唔準講

所以台灣國語絕對有資格叫支那話！！

有冇睇歷史
果時超高壓統治,學校禁台語,
電視台版政府控制,台語仲俾人攞黎恥笑,
已經去到唔講國語生存唔到既地步,

所以台灣國語絕對有資格叫支那話！！因為同支那話一樣係高壓咁強迫人講！！

台灣係繼承北京官話，佢當時亦真係清洗台語，但係語言係流動嘅，國語係台灣使用之中經過幾十年，會有明顯變化，你主觀嚟講想批評佢歷史嘅政策係得，但係唔好忽視客觀事實

你呢句都唔係國語
係閩南話

廣東話 = 香港支那話?
on9仔

樓主肯定唔識講普通話同國語
如果識嘅話就會知道普通話同國語有好明顯嘅分別

同一語系嚟，咪自欺欺人，廣東話係另一條分支

台灣國語係北京話係連台灣人自己都承認，你夠台灣人權威？咪自欺欺人好無？

客家話係廣東話分支 都係支那話
Child登想擺脫支那話咪講英文囉
咪係用指鹿為馬 自欺欺人啦

客家話同北京話係兩個分支，咪自欺欺人

RT

原來gphone本獲邀去觀戰
但又唔出得境

Btw啲韓粉話唔歡迎佢去喎